又到十字路口

 南国的冬天就好像北方的春天，可是我一点也感觉不到温暖，一切都是陌生的。刚住进百草园的时候，就好像又回到了大学生活，漂亮的公寓，诺大的食堂，宽敞的培训中心，还有数不清的年轻面孔..可是，我不应该属于这里的，我已经不再年轻。外面的街道陌生又枯燥，伴着耳机里忧伤的爵士，充满了异乡客的寂寞感。我已经能预想到这几年将会是什么样的漂泊生活。温暖亦或寒冷，富裕亦或贫穷，去哪个国家对我来说已经不重要。重要的是，和谁在一起。可是这几年也许只有自己一个人了...现在，开始还债。